癲狗系列 - 印度咖喱雞

印度咖喱雞

影片如下:

PART 1

PART2

材料:

雞1.5隻 (要斬大舊D)
紫洋蔥3個
本地蓄茄8個
小馬鈴薯10個
蒜頭大半個打蓉
薑數小粒打蓉

香料A (用來爆)
芫茜子粒2茶匙
黑胡椒粒1茶匙
青砂仁4粒
桂皮1小片
月桂葉2片
丁香6粒

香料B (磨粉)
孜然粒1湯匙 (磨粉)
芫茜子1湯匙 (磨粉)
黑胡椒粒2茶匙 (磨粉)
青砂仁4粒 (磨粉)
草果1粒 (磨粉)
桂皮3小片 (磨粉)

香料C (就咁落)
黃薑粉1湯匙
辣椒粉1湯匙
月桂葉2片

香料D (遲D落)
青辣椒2隻打蓉

做法:

1. 獲燒紅, 熄火落油轉中火, 爆香雞件, 大慨2成熟.

2. 隔油撈起雞, 用番D油爆洋蔥同香料A

3. 洋蔥炒至金黃色, 唔好俾佢燶, 然後落薑蒜蓉炒香, 再落蕃茄粒炒, 然後落少少水"COME"獲蓋煮10分鐘

4. 其間, 間中開獲蓋用獲剷剷下個底等佢唔好痴底

5. 開獲蓋, 落香料B同C, 略炒, 落兩碗半水, 開大火煮滖, "COME"獲蓋, 收細火煮60分鐘, 其間不時要打開獲蓋, 剷下個底, 確保唔會痴底, 如果見乾得濟, 打開獲蓋, 加大半碗水, 開大火煮滖, "COME"獲蓋, 收細火煮, 哩個步驟要重覆幾次

6. 60分鐘後, 落馬鈴薯, 大火煮滖, "COME"獲蓋, 收細火煮45分鐘, 其間不時要打開獲蓋, 剷下個底, 確保唔會痴底, 如果見乾得濟, 打開獲蓋, 加大半碗水, 開大火煮滖, "COME"獲蓋, 收細火煮, 哩個步驟要重覆幾次

7. 45分鐘後, 落雞同香料D, 大火煮滖, "COME"獲蓋, 收細火煮15分鐘, 熄火, 浸2個鐘

8. 完成. 雞好滑, 唔會煮到老, 又入哂咖喱味, 好食到....

我都係用呢個牌子洗衣機喎

btw做咩串我用咖哩粉

哈哈。。。你唔講我都冇醒起

杰杰地身

煮得耐就會變成咁

bbg

part2得20秒

好正

冇理由。。我睇下

留名

想食

Sorry各位，我套Part2唔知點解死左，得20秒

煮多次

癲狗

底你

啱啱J完part1
有咖哩不過無雞

撈飯

Sorry...唯有睇文字解說啦，如果有唔明，隨便問我

正

呢排多咗煮飯既機會
搵日得閒會試下

好足料
睇落平平無奇既咖哩雞原來係金雕玉砌,深不可測

我正想過兩星期煮

正呀喂！好撚鍾意食咖哩
自己溝得好味唔易
成日用現成masala

唔學野唔得

其實識唔識清真咖喱食譜，我鍾意清真咖喱嗰種濃，但一搵唔到食譜

煮得幾好

但我係印度住過一個月
佢地家常食既咖哩冇咁「杰」，汁多d都得，因為方便點薄餅

算啦整碟黎食下我就原諒你

咖哩真係一樣好好玩既野

想睇下
每個人整既咖哩都有唔同既風格

係呀，我都研究左好耐先做到過到自己果關既味道

洋蔥一定要夠多

多謝
其實我都覺。。。

錫啖先